===========
Типы блоков
===========

Новичкам мы предлагаем изучить `дополнительные материалы <https://varwin.readthedocs.io/ru/0.7.0/platform/blockly/see-also.html>`__, а также ознакомиться с `интерфейсом редактора Blockly <https://varwin.readthedocs.io/ru/0.7.0/platform/blockly/interface.html>`__ в платформе Varwin.

Стандартные разделы:

- `Логика`_
- `Переменные`_
- `Списки`_
- `Циклы`_
- `Математика`_
- `Текст`_
- `Функции`_

Специализированные разделы:

- `Действия`_
- `События`_
- `Объекты`_

Стандартные разделы 
===================

Логика
------

Основные логические блоки.
 
.. image:: images/image5.png
   :scale: 60%

Переменные
----------

Переменная представляет собой именованное значение, которое можно получать и изменять, обращаясь у нему по имени.
Важное преимущество использования переменных перед использованием конкретных значений - исключение возможности опечатки при повторном использования. 
  
Объект является переменной.

.. image:: images/image8.png
   :scale: 60%

**Если вы не понимаете, что такое переменная**, обратитесь к школьной математике. Выражение вида *x = y + 1* не что иное как получение значения *переменной y*, прибавление к нему единицы и присовение полученного значения *переменной x*. С этого момента *переменная x* будет равна полученному значению до тех пор, пока ей не будет присовено иное.

Списки
------

Набор блоков, позволяющих работать со списками. Список - это набор переменных любого типа.

.. image:: images/image7.png
   :scale: 60%

Циклы
-----

Набор блоков, позволяющих задать набор действий с заранее известным числом повторений, а также для обхода списков.

.. image:: images/image10.png
   :scale: 60%

Математика
----------

Набор блоков, позволяющих работать с числами.

.. image:: images/image9.png
   :scale: 60%

Текст
-----

Набор блоков, позволяющих работать с текстом.

.. image:: images/image12.png
   :scale: 60%

Функции
-------

Набор блоков, позволяющих создавать и вызывать функции. Функции удобны для структурирования и множественного использования повторяющейся логики.

.. image:: images/image11.png
   :scale: 60%

Специализированные разделы
==========================

Эти разделы созданы специально для работы с платформой Varwin.

Действия
--------

Команды, вызывающие те или иные действия системы.

.. image:: images/image15.png
   :scale: 60%
   
События
-------

Блоки внутри события выполняются непосредственно в момент возникновения события.  Блоки событий могут использоваться многократно.

В разделе "События" находятся общие системные события. 

Например, блоки внутри события **в момент инициализации** выполняются один раз в момент загрузки сцены или смены режима на "предпросмотр".
Этот блок удобно использовать для начальной инициализации состояния объектов в сцене: к примеру, включать кнопку, которая по умолчанию выключена.


.. image:: images/image13.png
   :scale: 65%

Объекты
-------

Для объектов, расположенных на сцене, в разделе "Объекты" создаются подразделы по типу объектов.

На сцене может быть расположено несколько объектов одного типа с разными именами. Блоки будут созданы в одном экземпляре с возможностью выбора имени конкретного объекта.

Например, на сцене расположен объект типа "простая лампочка" с именем "12". Тогда в соответствующем блоке необходимо будет выбрать конретную лампочку из выпадающего списка. 

.. image:: interface/image_4.png
    :scale: 80%

В подразделе **любой** расположены блоки, универсальные для всех объектов на сцене.
.. image:: images/image16.png
   :scale: 70%
